保險業：接種疫苗現副作用不納入個人意外保險

香港蘋果日報

本港上月底開展接種武漢肺炎疫苗計劃，至今發生至少5宗嚴重異常事件，其中3人死亡，2人需接受深切治療，另有多人不適送院。部份個案經專家委員會初步檢視後，認為與接種疫苗沒有直接關係，能否獲政府疫苗保障基金補償仍存疑問。

有保險業人士指出，若接種疫苗後出現嚴重病況或不幸逝世，不會納入個人意外保險保障，「因為你明知去打針（接種），有個風險喺度，而唔係不可預料之事（unforeseeable）」。
市民接種疫苗前，須簽署「接種須知」。

市民應知接種風險 意外保險難受理

市民接種疫苗前，須簽署「接種須知」，以確認已閱讀及明白接種須知的內容等，包括可能出現的副作用。資深保險業人士潘榮輝指出，除非有附加條款，一般個人意外保險涵蓋的範圍，不包括接種疫苗後出現的副作用或引致身體受傷，因投保人接種疫苗前，理應清楚知道有關風險，「一般意外都唔會保，因為係你明知嘅事，知道有風險嘅事」。

潘榮輝續指，若投保人因接種疫苗後出現身體不適需住院接受治療，一般醫療保險都會提供有關的住院費用保障，金額視乎保單內容而定，但就不會有額外補償。他指出，若投保人接種疫苗後出現嚴重狀況如癱瘓或半身不遂等，部份危疾保險都會有保障，但需要醫生證明有關狀況是因接種疫苗後所致。

真慘,做完白老鼠,冇咗200萬,仲要claim唔到保險

連保險都失效埋，賠了夫人又折兵。

陳健波收成期fatfat

其實好合理，
明眼人都知咩事

包落危疾好過包落意外
係香港比保險狗水去買儲蓄危疾嘅人一定遠多於有買意外保險嘅人

愛國係要付出代價。支持藍屍打疫苗

人壽點計先，打科興死咗當自殺？

保險：多買少賠，最好唔賠
正苦：緊張得滯，正頭唔計

愛國咪夠 國家唔會呃你

CLS保險業一開始講到必賠咁，大把保險雞水人買，之後發現唔對路

買前賠埋老母，買後賠你老母

死咗都唔計？

為国家死係中国人光榮嚟
唔得咁斤斤計較

醫生：有咗角on髮之後出聲要諗清楚

where is NO GOAL

不意外,保險有買冇賠是常識吧

咁我出街都有機會比車車死,
我明知係咁都出街,係咪都唔會賠

因為根本唔係意外呀 係自殺 ！

莊話事

人壽自殺都賠，係死就得，最怕唔死變殘乜都冇

保險狗買個時連老母都話賠
買完有事就賠你老母

頭一年買唔賠，
唔知如果臨打疫苗之前買份一球嘅term,會唔會有得賠

政府話唔關疫苗事喎, 你哋唔好藉啲意唔賠

變左兩邊都唔保

不嬲保險好鐘意搵位入唔賠

有殺冇賠

unforeseeable 咁講晒啦
搭車都會有交通意外
行行下都有機會猝死

政府話唔關疫苗事

//資深保險業人士潘榮輝指出，除非有附加條款，一般個人意外保險涵蓋的範圍，不包括接種疫苗後出現的副作用或引致身體受傷，因投保人接種疫苗前，理應清楚知道有關風險，「一般意外都唔會保，因為係你明知嘅事，知道有風險嘅事」。//

條友ON9？就係知有風險先買保險咋嘛，唔通明知無風險，無得賠先買？

政府同醫生話唔關疫苗事，班保險狗就話唔關意外事，點先？

藍絲手足做左condom

喂屌你老母 政府話死人唔關打針事
拉

有冇人會整<神探伽利略>版本

生意邊個會冒咁多風險

咁明知踩單車有危險，跌到係咪唔賠？？？

打左針既以後有咩病都話係疫苗造成
喺香港買保險

咁保險今次又岩wo
打得科興
預左啦喂 仲意外？

好撚垃圾，又唔係打左必入廠，已經低風險到爆

咁都唔賠，咁買來做咩

高風險活動唔計